## 公益服 or 商业服？

下图是1.15.X版本公益服时期的账单（只剩截图了），总共花费了 `1812.53` 元。

![公益服时期的账单](pics/money.png)

然而“众口难调”向来就是一种不可避免的现实，哪怕是公益服也总有一些人觉得各种不满意，一直阴阳怪气，于是在1.16.X - 1.17.X时期转为商业服。

我认为开商业服更加有挑战——游戏质量需要更加出色，才能对得起玩家花的钱；也自认为开了商业服并没有背离初心，甚至比公益服在一些方面更加独立健全。

但是理想很美好，现实很骨感，由于当时缺乏成熟的运营理念、方式以及游戏内容，加上硬件配置不佳等因素，商业服没有像预期的那样带来什么太多的回报。

随着1.18版本上线，以及过去近两年运营经验的逐渐积累，再考虑到商业服回报寥寥，转回公益服或许是更好的选择，于是又改成公益服，并更新了宣传帖。

不过公益服也并没有想象中那么容易运营，MCBBS对公益服的审查要求日益严苛，以往一些正常的赞助行为，现在随时都可能被视作商业交易从而受到严厉打击。

未来是继续走公益服的路线，还是又转回商业服，一切都将视实际情况决定……

## 为什么服务器人那么少？

人少并不代表服务器质量不好，实际上会问这个问题的玩家都认为我们服务器质量还行，我很感谢能问这个问题的玩家。

1. **服务器太多了**

    我开始写Wiki的时候，已经通过MCBBS审核的服务器有1806个，现在宣传的服务器恐怕还会更多。

    有太多对服务器不了解的人，在淘宝上买个面板服（通常还是垃圾配置）采用一键方式草草开服。

    这样的结果就是服务器数量太多，导致玩家都被分散开了，平均下来每个服可能也没有多少人。

2. **很多玩家并不知道服务器的好坏**

    有的服务器哪怕光看宣传贴就无法感受到诚意，两三张随意的截图，配上稀稀拉拉的文字。

    甚至服务器可能是用服务端整合包直接开起来的，连主城地图都不换。

    仅仅是因为刚开荒，就能吸引许多玩家过去玩。

    还有那么多的快餐骗钱服，也能吸引许许多多的玩家去充值。

    我自己个人很喜欢的几个服务器（`Sotap`、`极东域`以及`奔兔`等）人都很少。

    但这几个服的质量和游戏深度都是挺好的，或许玩家也没有耐心去玩。
    
    不得不承认的是，**有什么样的玩家就会塑造什么样的游戏环境和市场**。
    
    只要有愿意吃💩的玩家存在，自然就会有提供💩的游戏运营者，而主动吃/喂💩尤为可悲。

3. **我们服务器自身原因**

    作为一个养老生存建筑服，没有<font color=red>足够的配置</font>去引入大型RPG、巨型TIS等比较能吸引玩家的玩法。

    一些热衷于爆肝爆刷的玩家，在极短时间内迅速达到某些游戏指标后就马上失去游戏乐趣，变得无所事事，于是不再上线，乃至退服寻找下一个爆肝目标。

    服务器宣传也完全不够，一天或许只顶一次贴，根本没什么人知道我们服务器。

4. **恶性循环**

    人少的服务器会让不了解的玩家觉得这个服务器很差，从而不愿意玩，进而人数越发地少。有些东西我们愿意做出改变，但是有些东西我们确实无力改变。

## 一些感谢的话

所有无偿捐赠的玩家，我真的很感谢你们对服务器的喜欢，或许还有觉得我人好才愿意支持我的。

有时候会在想是不是服务器变味了，是不是我做错了什么事，所以有的玩家再也不上线了。

只能说隔着网络还是太遥远了，心意也没法很好地传达，感谢陪伴和帮助！

>[!note]
>感谢以下为本服提供过**无偿捐赠**或**内容支持**的玩家（排序不分先后）：
>
> **shinning__sun**、**Jian_Shang**、**Yumekui_** 、**momo0_0**、**taohuahua**、**Reverse_Burn_Joy**、**kaiqi233**、**Benzi520**、**Ibaraki_**
> 
> **John_wzy**、**Thinglass**、**BClong**、**BaiMuDa**、**Ailuen**、**maple_j1**、**vx0828**、**trueYunfan**、 **Qiamai**、**DangoBurn**、**MoonAnn**
>
> **ChocolateNeco**、**old_cat**、**maoshubei**、**chen_p**、**HuaQQQQ**、**Tear_stain**、**Woonton**、**WumengOVO**、**AliceIMODO**
> 
> **NULL_2020**、**Jiuwang**、**yahaha**、**Agus**、**XDIatox**、**Kiyohime___**、**QinCaii**、**RuoLing**、**RuoYiJiang**、**Ruol_X**、**LuoTe**
>
> **Charles_Keeling**、**Basalmos**、**xiaoheimod**、**Conggauze**、**RsDrr**、**XIAO_BING**、**LuSir_**、**Togcat**、**yue_bao_**、**SCP706**、**Cola_Dream**
>
> **ClosetoGod**、**Miaozhu**、**AJ3125888**、**x_bodd**、**HuTao_**、**Agou0620**、**MoYou__**、**qinxiaosama**、**YuZan2526**、**Rinnse**、**KuiMomo**
>
> **Wmdkg2020**、**imYades**、**FoolishXiaoxuan**、**Breathe666**、**_IMbrrin**、**Pem_Pen**、**Ka_Ka_z**、**Yout0pia**、**xiaobai_tu**、**Single__290**
>
> **YoGhurt__**、**hongcha_qwq**、**SparkringCreepr**、**Itwindy**、**JXSLM**、**VzVhjz**、**zhong_chun**、**2big_r**
> 
> 如有遗漏，实属无心，还望多多谅解包涵。再次感谢所有陪伴本服一同成长的朋友们！
